2018 黑膠唱片討論區

近年黑膠唱片開始復興，而我成為左其中一個比佢吸引左既人而開始聽黑膠唱片
發現聽落，Digital 同 Analog 真係可以好大分別

聽黑膠同時都係一樣好燒錢既玩意
碰到自己鐘意既歌手就忍唔住課金
今日先課完

大家可以喺度分享下自己既collection、器材、邊度買碟等等等等

黑膠並唔係小眾或者上流玩意，音樂絕對係個無分高低、雅俗共賞既野，歡迎大家入坑

遲啲再放自己有既碟上黎

邊到買碟？

利申：反而小弟鍾意買CD

上網就通常喺Discogs買
香港就深水埗多

至於cd既話，我個人認為cd太完美，反而少左啲動態同臨場感

我用dap聽，所以CD方便d

同求邊到二手碟，買碟買到窮

平平地嘅機有冇好介紹

巴打用緊邊機？想玩黑膠但屋企冇位

留名
玩英文indue膠多

深水埗多架啦都係
不過而家就算買隻二手碟，想佢唔係好花，都要300-400

Audio-Technica 既LP-60 都算係入門盤，質數過得去啦 ~$1500 up
不過早幾日我見到Sherwood 有個1200蚊既盤 睇落仲抵玩過lp60

咩都聽 就係冇古典野喺屋企

鍾意聽Classic 不過唔係好熟 新入坑

順帶一提 而家啲神級歌手既碟真係好撚貴#

未聽過 真係唔明咩叫臨場感 有機會試下先得

無錢玩碟 但LM

cd唔係太完美， 反之cd才是失真。
論密度深度 空間感， cd食得屎。
但係講臨場感點都唔夠80或之前aaa年代o既黑膠玩。 雖然今日科技mastering o既黑膠幾近無損，但就係太完美反而多左味精動態大到有o的假，正正就好似你所講o既過於完美。

至於玩黑膠， 低低能能都燒左幾十萬了。

有無話駁active定passive 喇叭

我係咁既理解既：
Passive 既就一定要接放大器
呢樣我研究唔深
請各巴打補充

利申用ls3/5a + 膽機

輕輕一推先

話說前排好似推出左久石讓同宮崎駿嘅幾隻黑膠
諗住買黎儲，點知轉個頭就畀人買晒.....

我都係cd 撚

2個月前入坑

一陣放隻碟上黎先

要去到靚CD盤水平，唱針，盤臂調較，前前級都唔易玩

想買手提唱機，有咩好推介